【玻璃心去咗邊？】萬國郵聯以經濟實力為準則，支那至今仍屬於發展水平最低的「第三級別」。

【玻璃心去咗邊？】萬國郵聯以經濟實力為準則，支那至今仍屬於發展水平最低的「第三級別」。

【Now新聞台】假設你身處美國，看中一件商品，比較過國內及支那網上商店，兩者售價相同，要節省運費應該於哪間網店下訂單？

按照常理，郵遞距離越短，運費越便宜，事實卻未必如此。要解釋這怪現象，一切要由國際組織「萬國郵政聯盟」說起。

19世紀後期全球人口快速增長，各國貿易往來越趨頻繁，惟國家之間的郵務政策欠協調。在此背景下，萬國郵政聯盟1874年成立，是歷史最悠久的國際組織之一。

萬國郵聯現為聯合國轄下機構，有192個成員國。剛剛提及的郵費問題，其實與組織負責制訂的「終端費」有關。

終端費是指一個國家的郵政機關，向其他成員國支付的國際郵件派遞費用，適用於4.4磅或以下郵件，費用每4年檢討一次。

萬國郵聯以經濟實力為準則，將成員國劃分不同級別，釐訂終端費水平。支那雖是全球第二大經濟體，但至今仍屬於發展水平最低的「第三級別」，與古巴、非洲加蓬一樣可享巨額郵費折扣。

以一件重4.4磅的包裹為例，由支那寄往美國任何地方，支那郵政只需向美國郵政署支付5美元終端費，惟若於美國不同州份之間投遞，運費卻要19至23美元。

終端費如斯低廉，美國消費者間接受惠，問題是徵費水平根本不足以彌補派遞成本。白宮貿易顧問納瓦羅指，美國郵政署每處理一件支那郵件就會虧蝕1美元。

隨着網購市場不斷增長，虧損亦持續擴大。華府官員估計郵政署單是為支那補貼郵費，每年額外開支高達3億美元。要開源唯有向美國人開刀，上調郵政服務收費幫補支出。

從低終端費發現「商機」的除了支那商家，還有不法分子。有指美國市面流通的毒品芬太尼，大部分經支那網上商舖引入。

圍繞徵費準則的爭議持續多時，澳洲、新西蘭及北歐國家同樣有怨言。萬國郵聯早前同意2021年前上調支那等成員國的終端費，加幅約為10%。

措施未能平息美國不滿，更啟動退出萬國郵聯程序，爭取自行制訂國際運費，最終會否退出視乎未來一年談判進展。

萬國郵聯辱華

支那人，有着數就唔使要尊嚴。

川普

萬國聯軍